**1585. – Bupleurum affine** Sadl. – Plante annuelle de 20-50 cm, un peu glauque : tige grêle, raide, dressée, à rameaux courts et dressés ; //feuilles linéaires, longuement acuminées, à 3-5 nervures peu saillantes ; ombelles petites, à 3-5 rayons courts et très inégaux, fasciculées et brièvement pédonculées le long de la tige ; involucre à 3-5 folioles linéaires-lancéolées ; involucelle à 3-5 folioles linéaires égalant ou dépassant les ombellules ; fruit ovoïde-oblong, lisse, à côtes fines à peine saillantes. //
Varie à rameaux allongés, étalés-ascendants ; ombelles terminales à 4-8 rayons allongés (B. gerardi All. ; B. jacquinianum et B. australe Jord.).
Lieux arides et sablonneux, dans l'Ouest, le Lyonnais, la Savoie, l'Isère, la Provence. – Europe méridionale et orientale ; Asie occidentale. = Juillet-août.